從商業角度看大麻合法化

點解啲人一講大麻首先就係討論合唔合法傷唔傷身 ，而唔係從利益角度去出發先？

首先，講講大麻合法化對旅遊業既好處先
當全香港既酒吧唔再成為MK仔既聚居地，
而係變成一啲唔同國藉，
唔同種族既人黎食大麻消閒下，
導致香港主流遊客唔再集中係大陸人既話，
香港前途又有新景象。

假如香港將成為全亞洲第一個大麻合法化既國家，
咁樣一黎可以令到全世界既遊客都會考慮黎香港旅遊，
二黎大陸嚴禁大麻，
即使佢地依舊黎香港消費，
都多個機會害撚死佢地

最最最重要就係利益，香港可以開大麻cafe，
大麻娛樂場所，由生產，批發到零售，服務等等，
可以創造大量就業機會。

至於大家擔心既政府開支，醫療成本，
可從大麻稅收，旅遊收益中考慮。

安全性問題方面
所有相關行業者需先攞到一個專用牌照，
法律方面亦應跟上時代步伐，
將大麻後駕駛者，操控機械者定為犯法，
同酒駕一樣。即可有效阻嚇。

諗到再補充

淨商業角度
其他毒品仲好搵啦

諗下大麻同其他毒品既分別先再黎討論啦

你估下因為大麻而黎香港既係咩人

大麻點同其他毒品比
其他毒品邊有咁多國家係合法吸食

咁你一開頭又話唔好討論傷唔傷身
咁唔討論傷唔傷身既情況比較之下
其他毒品係商業角度係仲好搵
你一開重新再開post刪左頭個段再討論

好多唔同國家既人黎都有機會架啵，當你係其他國家食唔到/買唔到既時候你都會有多個選擇黎香港

有哂醫學報告 研究證實
再討論同一個問題 不如行前多一步？

我開呢個po純粹因為想大家唔好再一聽到大麻就一味再從醫學上討論 可以試下從第個角度諗下/討論下又得

醫療用途我覺得可行
但合法俾人食就不了
係香港俾場整合法唔好

同其他國家合作搞
場地就唔好係香港啦
已經夠多煙剷多大陸西
仲整班大麻友黎發癲
香港死得仲快
唔好話迫佢地係一個地方食唔會影響到人
班人一定唔會係死一個地方
唔係點威點chill俾人睇

想食咪建議政府同其他國家搞個大麻旅行團
你又可以食到
又唔洗搞到其他人
仲可以去埋旅行
幾正

樓主可唔可以認真cite幾份報告
想認真睇下

復興農業

其實好多人跟風要求大麻合法化姐
除左識拎住「醫療用途」呢個POINT
仲有咩好講?
加上都識講「醫療用途」
唔係比你地班MK/懶係chill 響度用架

訓醒未 普選都冇呀香港 仲講大麻合法化

樓主咪講緊商業角度

呢樣真 但我無放棄 唔知道你係咪呢？

有人講過係陰謀論
大麻天然種植加有藥用價值
對藥廠黎講係好大打擊
所以以前就開始好大力抹黑同要政府禁
不過一個人口密度高既地方合法大麻冇咩可能
始終食完大麻揸車同醉駕一樣危險
連醉駕都時不時發生何況食完大麻

可以係其中一個有力度既支持點

Pish

貨源係邊到？自己種？來源唔穩定好高風險

合法種植場

Push

商業角度一定唔會係娛樂用大麻
要食已經可以去旅行隊草

雖然我唔支持食大麻，但你話要揾錢
點會唔係合法LSD/Psliocybin/DMT/Heroin

醫學用都係指定份量啦
我識好多人隊到無記性

唔好同我講酒都係咁
食一舊屎唔代表食兩舊屎係正常

份醫學報告呢？唔好同我講”你見”
至於酒係一舊屎 但係大麻係咪真係兩舊屎？證據呢？

同意LSD/DMT，係15分鐘內探索到宇宙奧祕

我見就我見
咩唔好同你講
你咁有證據不如你七一遊行去爭取啦

The effect of cannabis use on memory function: an update

入面有講Long-term memory effect
指明係Δ9-THC含量(愈high)嘅大麻

對象測試及結果

巴打好波

smoke weed everyday

要發展經濟，大把野可以搞，唔一定要搞大麻。在開埠至30年代，香港有公娼，復興公娼仲好搵。

同連登仔講大麻
洗撚討論咩班傻閪邊會識大麻既好處

大麻狗

吸引班道友嚟香港做乜撚
食完毒品周圍犯法點算

禁極力巴打份report 好似係證實緊大麻對記憶力嘅影響喎，即係樓主你都認同大麻對人體有害？

另外上面位巴打都講出左好有力嘅一點，就係d人high完大麻係度發癲點算？本身飲醉酒發酒癲已經麻煩，而家仲要吸引一班度友黎食大麻，咁因爲大麻而引起犯罪率上升點搞？

刀

知唔知食大麻臭撚到仆街, 仲臭過煙2level 都唔止
利申, 係外國見撚到人食
連登仔連煙都頂唔順, 仲走佢支持食大麻合法, 無野嘛?

保健養生

其實香港既不明貨源同正式外國合法貨源售賣既大麻好大分別

正式出售都會有iso qc

係香港買果d自已諗啦

所以依家就想引導大家支持大麻全面合法化

我唔撚想條街多左大麻火車頭呀屌你

食煙飲酒都係d人睇戲跟風先做，ban左唔準做都唔會死人，所以應該都要ban

取代ptgf

毒品呢個詞語 太標籤左大麻喇
大麻對人體既傷害 有研究指出對人體好少壞影響
相對煙會細好多 其實大麻都係一種娛樂用品
當佢係酒咁 飲完會high左
合法化大麻 其實同合法化酒精差唔多
既可以帶黎收入 特別係外國遊客
又可以提供一另一種娛樂用品
幫助香港人舒緩壓力

扮睇唔到

ban煙ban酒都好喎
點都唔會支持大麻合法法

記憶力失退都唔嚴重
你係咪毒癮發作

講多次食一舊屎唔代表要食兩舊屎
最好一舊都唔食，知無？

啲毒蟲成日spin埋落煙酒度

美帝

連登道友

再quaote比樓主睇

quote

見到上面班人話high完大麻發癲點算就知此post已完
人地國家合法大麻係因為smoke完stone撚晒乜都做唔到先唔會搞事

Continued cannabis use and risk of incidence and persistence of psychotic symptoms: 10 year follow-up cohort study.

讀多啲書, 咁你就會知到自己點解會隊草隊到痴線
你依一刻未發癲, KEEP住食, 冇事架 食煙都唔會即刻死啦

搵呢個理由黎爭取你真係on 9既極致
咁鴉片、海洛英都要合法化
你d隊友心諗你出少句聲當幫忙

只要規管得宜，合法化其實無乜問題
控制好有效成份，做好銷售宣傳規管同時打擊違法種植同交易
理論上可以將影響減到最低
有研究指出藥用大麻使用者比娛樂用既用得更密更多

所謂嘅研究喺邊度？係啲咩機構/組織做嘅研究？背後又係咩人fund 緊呢d研究？
巴打可唔可以quote 出黎睇睇？真心想學吓野

同上，我想睇下份研究報告，順便學吓野

依個可能要搵搵

大麻始終都係對人體有長遠影響
合法化唔係話就咁開放，個個可以通街食就得

香港道德撚太多，唔可能過到呢d 制度

吊你我食草，食煙關道德撚鬼事

我明白巴打嘅point
所以我並唔係想challenge 你
只係我真係想睇吓市面上嘅研究報告，因為好多所謂嘅研究報告都係亂鳩咁做完全唔係公平實驗，背後又係d既得利益者去support
所以我真係想睇下有冇一d有權威嘅報告黎學下野。
要説服到公眾去接受大麻對身體嘅影響係好少嘅話係需要一份強而有力嘅證據黎到support
而且我並唔認為”攞一舊屎同另一舊屎比較，呢舊屎冇咁毒所以我食呢舊屎係完全冇問題”
但其實我地唔係應該盡量兩舊屎都唔好掂咩？

我覺得似斬草果陣草味，唔係臭喎

你估下邊啲人當大麻係毒品？
咪賣大麻既大老闆囉
係咁推大麻做毒品令大家冇得方便食
咁好自然就好高利率
加上香港咁多戇鳩仔濫食
未過18飲酒食煙不在話下
禁大麻其實不無道理

香港法律黎計大麻係毒品
有錯咩？

藍色係大麻合法嘅國家。我真係睇唔到有好多國家係合法吸食喎

道友，到時周街道友，white trash

其實係好事，d人一講到ban煙酒就發曬顛，都唔係討論。

道友都要打飛機

成班死道友屌你老母

你將「大麻」兩個字改做「白粉」一樣得。

咁香港係咪唔計大麻係毒品類先
同我講好多國家合法係冇用
重點係香港法律當唔當

所以依家咪討論合法化?
你一來就話依家唔合法所以唔得咁點討論

而家係唔合法有冇講錯先？
有講錯我咪認
同埋請重新睇返上邊講啲乜唔該

傻la 唔禁大麻 撚有人食煙飲酒揾快感

臭唔臭就好主觀既
如果煙同草各一支計既話
煙就幾個身位先聞到
但草就成條街都聞到

ban 酒我唔介意.
而煙ban 撚左佢我絕對讚成

不如 ban 埋叫雞!?
從商業角度黎講，香港1樓1係貢獻唔少旅遊GDP

應該要ban埋任何職業以為獲利工具
例如炒 賣樓市，股呢2樣買令香港人唔係100%做奴隸，罪大惡極

最好啦, 邊個做到, 我支持佢終生做特首

我又唔叫雞。你咪ban囉

手作大麻

大麻撚發夢要攬住冚家剷

醒下啦咪撚on 9啦

洗閪ban咩不嬲唔合法

法律係需要與時並進

咁其實合法化左之後都會有大麻既娛樂場所或者cafe可以開放比啲想去既人入去休閒下 唔一定要係街食

講真，大麻合法化有助社會和諧

講真，分左李嘉誠副身家社會會更和諧

問題係一定有仆街嚮街食。
就算你話嚮街唔食得。班大麻友你比得佢嚮果d地方食就得一想二。開始又話點解煙可以嚮街食大麻唔得blahh blah blah。又講咩傷害性差唔多乜乜柒柒。
其實一開始ban尻曬佢最安全。

Ban埋刀咪唔會有人殺人囉，仲有煤氣、毛巾⋯⋯全部都政府監管就岩哂

呢度啲毒撚係毒到連雞都唔敢叫架啦 自己唔中意咪ban囉

又入黎柒

刀都有佢的用途。日常生活必須品之一。
大麻? 煙?
收皮啦

d道友真係好肉酸
以為拉其他野落水就覺得自己係啱
好心唔好隊咁多啦

食撚到失憶都叫人合法化
破壞緊你個腦架大佬
d道友真係唔知醜

有咩好討論，
連登仔都只會話毒品，有咩咩副作用
正面嘅論點都會無視曬
洗咩討論咁多，
得閒睇下外國大麻業點樣發展好過啦，
反正正反方黎黎去去都係個幾個piont.

道友

臭撚親我咁關唔關我事
我食你二手煙仲毒過你自己吸
你死你事
但你依家害緊人
收皮啦道友

岩
建議開放白粉 k仔 浴鹽 冰全部合法化
而且政府資助小朋友同年輕人吸食
一齊chill

大麻如果本身好似上面咁講 壞處唔太多的話 合法化唔係唔得 但係要嚴格監管囉 同食煙一樣立法唔比周圍食 如果捉到要比食煙既懲罰更高 只可以係指定娛樂場所出售同吸食 同埋價錢方面要比煙草價格高幾倍

點解要貴過煙草
明明可以自己種

嘻 嘻
加拿大個總統一定係吸毒吸到傻撚左啦
出年仲要開始合法
一定係想害死曬d 人

份report 都未真係證實到 佢自己都話好多unclear factor

加拿大班道友拎住高薪係間house到笑住睇香港人日夜返工買樓

係呀，除左加拿大同荷蘭呢d地方總統外
其他都係on 9架

就黎北韓制度都要全球化

大麻會記憶力衰退
如果我坐緊既飛機師食開
如果幫我做手術既醫生食開
咁關唔關我事？

當然要規管得宜，但唔係當毒品咁全面禁止

legalise就要研究一下
但可以試下decriminalise先

係囉 美國依家仲越黎越多地方合法
留名等睇美國變第2個北韓

都幾可肯定唔會俾你控制到喺一定範圍內食
最後周圍食, 有私草買, D後生仔放學齊齊去隊

短期咋 記憶力衰退唔通指突然唔記得點渣飛機咩

就係無合法化先多私草賣 打擊黑市 最快方法就係由商家同政府做

如果上機前隊呢？
你敢講唔會影響工作能力咩？

大麻仲有一個弊處
就係可以加落食物度
有d人唔知食左就西迷迷
同落迷藥無分別

點解要唔討論傷唔傷身
不如討論下跳樓好唔好?
先唔討論跳樓會唔會死
香港咁多樓，隨時跳得，等於唔使錢玩跳樓機，香港人咁大壓力，得閒跳下尋找下刺激，社會一定會更開心更安寧

lm

假如香港將成為全亞洲第一個大麻合法化既國家，

不如搞左港獨先啦
係度單單打打話香港係國家冇用架WOR
合法左大麻都唔會係第一個合法國

真係全香港連登仔最撚戇鳩

你不如宣揚食白粉合法化啦戇鳩仔

無腦既人真係好可怕

戇鳩到極點

到底人生要幾失敗，先會想靠毒品尋開心

橙色係除罪化，例如西班牙可以合法擁有、種、同響私人地方吸食，我去巴塞直頭有間鋪頭專賣大麻種子，但你唔可以賣大麻花

唔合法都要食ge, 咪由佢地隊撚死佢囉....
依家唔合法, 一見到懷疑有人隊草可以即報警tim.
都係果句, 火車頭死全家.

果陣嚮英國讀書. 佢地d 二手煙係特別臭....
有人同我講果d 係大麻煙味來. 我唔知真定假. 但係總之煙味周圍飄係好撚柒乞人憎.
果排嚮hall 係臭撚到窗都開唔到.
d 煙民, 香煙大麻煙唔該死撚埋一二邊自已食

又一反大麻撚不願面對的事實：大麻無害

好想睇人反駁

原來咁多香港人唔知咩係大麻
用法律黎教育真係可怕
禁就一定=危險 冇啲critical thinking

大麻唔上癮同大麻冇後遺症比人踢爆左係流

唔係你當填鴨式教育係流咖

大麻的確係唔成癮，22歲後唔會對大腦有發育性既影響，你睇完政府新聞稿上黎鳩嗡？

個個睇完政府宣傳當真，係咪新既維穩方式黎

係地鐵睇到d 禁毒廣告，
話大麻會有幻覺 ,
然後睇到一班反對大麻嘅人又跟埋咁講
又話咩食完又會精神失常會亂打人
睇完真係得啖笑
可能真係我見識少啦

我係另一個post見到有人話食完大麻拎刀砍佢點算，我就笑佢話「你錯啦，果個係醉酒佬黎」

好想睇上面啲盲反撚駁 希望唔好潛啦

可能之前駁得最大聲果兩個都係填鴨式教育教返黎

Cannabidiol is one of several (probably 200) compounds of the cannabis plant.

CBD只係其中一種成份~ 而WHO講明
in its pure state, cannabidiol does not appear to have abuse potential or cause harm
者係話要抽取Cannabis sativa入面既CBD黎食先唔會有任何上癮既危險

但我查左下
Cannabis sativa 仲有另一種主要既成份就係 Delta9-tetrahydrocannabinol [簡稱-THC]
而根據 research, 除左會影響cognitive function同induce anxiety (上google搵都好多下)
THC對於日常活動能力都係有影響
(例如driving abilities,motor response), 詳細可以參考下以下呢篇

似乎WHO講既只係其中一種成份~ 而唔係大麻植物本身~
種植既大麻本身就有CBD同THC~ 所以純粹用WHO既講法唔成立

亦都可以係考慮唔黎香港旅遊

另外，合法性因為商業利益而改變係唔係正常?

個人認為火車頭都應該轉食金銀衣紙，一樣係燒，仲可以為自己做定身後事。

你唔好咁撚柒啦 睇清楚啲篇野先啦
上面位巴打真係好脾氣 俾著我見你咁on9實屌到你仆街

其實醉駕都有同樣既問題，甚至比大麻駕致命率（2017美國統計）更過，想知你又點睇酒精

酒同大麻既相同之處都會影響駕駛~
但點樣影響同埋影響邊一part我就唔清楚所以無意見

加上題目唔係講緊酒精~

55

從來煙酒合法都係因為商業利益

酒 煙 草 菇 都佔人類歷史好多

回歸自然 綠色生活

你講咁多野黎屌柒我 但你又唔列point 你做乜撚野姐

班道友又發作

連道友都不如啦班人

缺乏認知 政府話唔好就係唔好 同細細個呀媽話鬼係恐怖有咩分別 正正常常討論下 成班係到盲反 bbq夠話會生癌 又唔見你班人反 因為政府話合法呀麻 只係識將個缺點無限放大討論 我相信呢個世界無完美既野 無人叫你日隊夜隊 間唔中食下叫享受 係唔會食壞惱既 睇到火都黎

所以咪成日話班人個思維係民建聯底囉. 家長式管治

求其整篇英文野就以為好勁？
文章講嘅係cannibidol，上面巴打有講，佢只係其中一種成份，冇含THC，係藥用嗰隻黎。同你食緊嗰隻係兩樣野黎。唔該你google 下先啦

去完一轉荷蘭就明
大麻真係無咩大不了，非常普通

潛在危險好多呢
你咁講不如開放賭權仲好啦

再幫你Google埋！

Cannabidiol can be found in both hemp and marijuana varieties of cannabis. The main functional difference between hemp and marijuana is the level of THC. Marijuana is grown specifically to contain significant levels of THC – usually for recreational use, while hemp has only trace amounts of THC.
而且Hemp入邊既cannabidiol都唔係最上面講既pure state，仲有好少量既THC

成撚日係度講大麻冇害冇害，但又唔提出有用嘅證據。求其放篇唔啦更嘅文章出黎以為好撚有point

如果大麻真係冇害嘅點解到而家都未有有力嘅report去證明？大麻咁有潛在價值，一旦合法咗，種植/賣大麻嗰d公司一定賺撚到笑，理應係個個爭住去做研究架？

THC 其實係政府網都有提

搵資料就唔難搵~ 新聞都有講~

網上既資料最緊要自己識分辨~
大麻合法化既地區買賣同種植都有嚴格既控制~ 要周街隊草都係唔可能既事~

引低端遊客

你咁講姐係都知道大麻有潛在價值
不過如果合左法 香港有兩種供應商可以收皮
1 煙 2 酒 因爲大麻基本上係可以取代呢兩樣野 什至比呢兩樣野更健康同成效更高更便宜
所以先至禁 因為政府會搵小好多錢

政府隨左煙稅之外好似無酒稅
酒同大麻某程度算係互相既替代品/補充品
煙酒供應商對政府有一定影響力，所以合法化唔係話做就做
而且合法化亦有公共衛生既考量，唔係淨係話大麻傷害比煙酒低就解禁

我潛在價值嘅意思係一旦合法會好好賺，你睇煙酒商一年賺幾多錢就知
但我冇話佢對身體冇害

所以話班道友真係隊草隊到傻撚咗
成日就話冇害 有藥用價值
咁你家下隊個啲係藥用大麻咩
話人唔識批判思考 我就係睇完paper先屌柒你地

其實你知唔知so called藥用大麻都係要燒，同埋有thc架？你有無見過美國佬、加拿大佬拎醫生紙去拎CBD only weed?

人地大國政府都默許既野，竟然由連登仔家長式統治既思維一一否定，難怪香港人咁大壓力，華人真係唔可以做官

有oral form
同埋人地係藥用，要黎醫epilepsy
唔係拎黎俾你high

稍微了解藥用大麻文化既都知道，大部分都係exactly比你high，除左比癲癇小朋友用既，大麻神奇之處係佢令到犯罪率同所謂幸福度上升，醫抑鬱之餘醫埋治安，呢個就係THC無係醫療大麻分割出去既原因，不過香港人眼中係唔明、美加澳歐、荷蘭60年代就做既果套架啦，咪搞到今日個個跳樓囉

犯罪率下降*

不過我咁講又有啲人出黎話人道友架啦，呢種心態咪民建聯心態囉，有流浪漢就開水炮驅逐，階級意識極高，我係家長你係我養就要聽話，華人文化遺毒無法解決

藥用大麻冇錯係含THC，佢亦都有副作用。之所以會用黎醫epilepsy 係因為相比THC 對身體嘅傷害，epilepsy 更加危險！
你用黎high純粹係滿足你個人嘅慾望。
你鐘意食大麻冇人理你，但唔好講到好似補品咁

我個人既欲望？成個美加澳荷都係個人欲望，再者，集合既個人欲望咪就係公眾願望囉，最後，你估下民主係咩？

1）你係咪skip左我醫抑鬱同醫治安呢兩點？呢兩樣都係THC有效既地方，正如佢相比危險既社會同個人問題，佢更加安全同有效率。
2）查實呢，人類歷史上既演變無一樣野唔係個人欲望。
3）食大麻就係有人理，先咁高呼聲要除罪化/合法化。
4）佢的確係「補品」，因為佢優點大過缺點太多，所以今日先會見到咁多「道友國家」——即係美澳加荷歐逐漸合法化。btw你知泰國官方研究緊大麻合法化，日本大麻政黨開始受關注架呵？

不過歐美國家勁既地方係，佢唔係合法化、亦唔係除罪化，佢地係解放大麻，合理份量由你自己種都得，無任何壟斷同管治成份。

你地睇下呢到果班食古不化既連登仔，開口埋口管管管，係呢啲新議題到，最睇到所謂中華文化既政治光譜實情座落係邊個位。

話無害就無可能~ 酒都有害~ 酒駕都犯法

同埋合法化背後既rationale 都唔可能純粹出於醫學理由~

要論合法化~ 必須要明白咩情況下合法~ 咩理由合法化~

呢個理由係香港個環境work唔work~ 合唔合理~

只係用其他國家合法 > 所以香港應該合法

本身個推論就係太粗疏~

例如咁講啦
一份Journal article研究歐美地區nut consumption同mortality既關係
但係發現內容唔一定適用係亞洲地區
Transportability係一個重要考慮點

我就覺得個d 所謂合法嘅先精神科藥物仲毒過大麻，
有時路過睇到班精神病人情緒病人 食埋d xanax 黎抗抑鬱
佢地真係要小心d

抗抑鬱呢樣我認同！但佢亦都伴隨住一大堆side effects...

而且市面上有一大堆更加安全有效嘅抗抑鬱藥，點解要用大麻呢？
再者你認為所以食大麻嘅人都係因為有抑鬱症而食？係唔係你自己心照啦

至於佢係唔係降低犯罪率呢一點我有所保留。。你有冇d官方或者其他有公信力嘅研究數據睇下？

合法等於安全？
我只係知好多所謂安全嘅藥都係毒品演化得黎

垃圾junkies真係好撚煩
淨係識坐係度420 做廢人
oy vey左膠liberalist

講真唔係吸食得密 真係可以當補品
朱古力隻色夠似屎色 你唔食過都唔會知佢係甜既

原來隊草就左膠

醫生係唔會開大麻黎醫depression
一線同二線精神科藥物都無大麻
多數食SSRI / SNRI

大麻用作精神科藥物好似係幾廿年前既事

我見醫抑鬱而家會用迷幻蘑菇

仲有開始試用處方份量的mdma(搖頭丸)

合法並唔等於安全
正如好多醫cancer 嘅藥其實有好多副作用
不過係衡量過佢嘅therapeutic effect VS side effect ，覺得醫個病+有副作用>>>唔醫但病人可能會死呢個情況下先會用藥。

Btw 我地好似越講越離題

你覺得有得做咪去爭取
講咁多point咪去試下說服人
晌樹圍爐托咩

開頭就講大麻比食煙嘅傷害低，之後就有人話大麻對身體冇害，而家仲可以當補品咁食

各位大麻係能醫百病架，你地即管食多d啦，最好日日食晚晚smoke！包你地身體健康長命百歲

咪說服緊囉 係啲老頑固民建聯撚反應咁大之嘛

講親所謂"point"都冇source
一係比錯source 9唔撘8
"說服"人地

你到底知唔知血清素有幾多副作用 成癮性有幾高？

到底抑鬱症導致失眠既病人，食精神科醫生開既白瓜子 定食大麻副作用、成癮性較低？

的而且確食大麻可抗癌
相反既咪會好似你咁 下下要晚晚周街smoke

白瓜子食嘅份量多會斷片
會唔知自己做緊咩，好似飲醉左咁
大麻反而唔會咁

利申 :未試過 聽人講番黎

其實都唔算嘅 ,
依個話題好多時d 節目討論大麻都會有提到，
病人是否有權選擇俾自己合適嘅藥俾自己，
如果有得選擇 點解唔可以俾自己選擇d副作用低嘅藥物呢

有抑鬱症嘅病人嚴重嘅可能會自殺
咁你覺得俾隻藥佢控制病但有副作用，定係咩都唔俾由佢死好d？
而且而家SSRI 已經比上一代嘅副作用少，同埋佢地有一套方法去幫d病好嘅人quit
點都好過就咁俾大麻佢地食

退一萬步，就算大麻證實係有抗抑鬱嘅功能，合法化都係用黎醫確診抑鬱症嘅病人，絕對唔會係俾d冇病冇痛嘅人都可以攞黎食。

藥用大麻合法法同娛樂用大麻合法化係兩回事黎

所以我就話d人jer住有醫療功效呢個point
但其實都唔關佢地事，佢地又唔係有病先想要食大麻

藥用大麻我覺得係應該合法化，起碼用藥時多啲選擇
娛樂用就要仔細研究檢討政策點推行

其實大麻所謂醫療作用已經有好多藥物代替
Medical ground 完全唔係一個valid 既argument

當然係要配合藥物治療 但可以選擇的話
從病人權益角度 梗係揀隻副作用低 成癮性低既
醫好再quit?唔好玩啦 咪又係慢慢減少用量
大部分精神科藥物都唔係好野黎
利申 受害者 幾經辛苦捱過戒斷症狀

大麻嘅成癮真係需要多d實驗數據
而且佢係咪真係比其他精神科藥物更有效同少副作用都未有足夠數據support
d醫生唔會貿貿然就開大麻俾抑鬱症嘅病人試

Btw 我地真係離左題

我有份報告係美國國家科學院出版、綜合大部分有關大麻的醫學研究